@misc{SchedMD, 
  title={{SchedMD | Slurm Support and Development}},
  howpublished={\url{https://www.schedmd.com/}},
  note={[Accessed: September 5th, 2023]}
}

@misc{slurm_mpi, 
  title={{SchedMD | MPI Guide}},
  howpublished={\url{https://slurm.schedmd.com/mpi\_guide.html}},
  note={[Accessed: September 23rd, 2023]}
}

@misc{PMIxSpec,
  title={{Process Management Interface for Exascale (PMIx) Standard}},
  howpublished={\url{https://pmix.github.io/uploads/2023/05/pmix-standard-v5.0.pdf}},
  note{[Accessed: September 5th, 2023]}
}

@inproceedings{yoo2003slurm,
  title={Slurm: Simple linux utility for resource management},
  author={Yoo, Andy B and Jette, Morris A and Grondona, Mark},
  booktitle={Workshop on job scheduling strategies for parallel processing},
  pages={44--60},
  year={2003},
  organization={Springer}
}

@inproceedings{burchard2004virtual,
  title={The virtual resource manager: An architecture for SLA-aware resource management},
  author={Burchard, L-O and Hovestadt, Matthias and Kao, Odej and Keller, Axel and Linnert, Barry},
  booktitle={IEEE International Symposium on Cluster Computing and the Grid, 2004. CCGrid 2004.},
  pages={126--133},
  year={2004},
  organization={IEEE}
}

@article{felix,
  title={Entwurf und Implementierung einer Prozesszuordnungsstrategie f{\"u}r MPI-Prozesse in planungsbasierten Cluster-Verwaltungssystemen},
  author={Linnert, Barry and Schiller, Ing Jochen},
  year={2021}
}


@article{rene,
  title={Entwurf und Implementierung eines Plugins für SLURM zum planungsbasierten Scheduling},
  author={Linnert, Barry and Schiller, Ing Jochen},
  year={2021}
 }

@inproceedings{OMPI,
  title={Open MPI: A flexible high performance MPI},
  author={Graham, Richard L and Woodall, Timothy S and Squyres, Jeffrey M},
  booktitle={Parallel Processing and Applied Mathematics: 6th International Conference, PPAM 2005, Pozna{\'n}, Poland, September 11-14, 2005, Revised Selected Papers 6},
  pages={228--239},
  year={2006},
  organization={Springer}
}

@inproceedings{castain2017pmix,
  title={Pmix: process management for exascale environments},
  author={Castain, Ralph H and Solt, David and Hursey, Joshua and Bouteiller, Aurelien},
  booktitle={Proceedings of the 24th European MPI Users' Group Meeting},
  pages={1--10},
  year={2017}
}

@book{gropp1998mpi,
  title={MPI: the complete reference. The MPI-2 extensions},
  author={Gropp, William and Huss-Lederman, Steven and Snir, Marc and Lumsdaine, Andrew},
  volume={1},
  year={1998},
  publisher={MIT press}
}
